〖反送中迷因〗 改變香港靠文藝界宣傳

推上去

好似睇唔到主題想表達咩野， 同埋d 人行得好快幽默感咗少少，如果 sad d 會更加牽動其他人情緒

特登咁做，黑色幽默

推

支那人

唔好咁叫自己啦

香港人真的是中國人
支那種

港人救援方案何時出爐 陸委會：規劃已大致完成
最新更新：2020/06/11 17:54

（中央社記者賴言曦台北11日電）外傳香港人道救援行動方案將出爐；陸委會今天下午說明，相關專案規劃已大致完成，但隨著香港情勢的快速變化，及政府對港版國安法立法情形的掌握，需作更完整細緻的規劃。

大陸委員會今天下午舉行例行記者會，陸委會發言人邱垂正說明，有關港人協助服務的事宜，港澳關係條例及其許可辦法已有所規範，相關機關會依據相關法規積極妥適來處理。

邱垂正說，相關專案規劃已大致完成，但隨著香港情勢的快速變化，以及政府對港版國安法立法情形的掌握，香港局勢發展及國際社會對香港的後續反應跟作法，政府還是需要精進完善相關機制，作更完整細緻的規劃，沒有外界所說的難產或延宕的問題。

邱垂正也提到，陸委會會加強與相關機關的溝通和整合，等完成所有程序並核定後，會適時對外說明。

由於中國大陸將在18至20日舉行全國人大常委會議，外界猜測這是否可能影響政府推出方案的時程。邱垂正對此回應，陸委會考慮外部情勢變化，會積極作為，「陸委會是非常有效率的單位」。

中國推動「港版國安法」，為援助港人，總統蔡英文表示，由行政院組成專案，提出香港人道救援行動方案；專案由陸委會主責。

陸委會隨後提出政府主導、陸委會跨部會整合、政府成立法人機構執行整合民間跨部門的公私協力、政府編列預算挹注經費等4原則，作為政府對來台尋求庇護的港人「居留、安置、照顧」3大目標的依據。（編輯：張淑伶）1090611

講就會移？台灣同中共硬碰硬係遲早嘅事，如果真係要移都移其他地方啦！咪攬住你個鬼島ff

支那狗屄